﻿ Nga xét_xử vụ giết_hại sinh_viên VN Vũ_Anh_Tuấn
Quá_trình điều_tra kết_thúc vào mùa thu năm 2005 và tháng 1-2006 hồ_sơ vụ_án được chuyển sang toà_án thành_phố Saint_Petersburg . Những bị_can này cũng dính_líu đến vụ tấn_công sinh_viên Trung_Quốc , Gana và Palestine . Trong quá_trình điều_tra , việc giám_định pháp_y đã xác_định rằng một trong số các bị_can có vấn_đề về tâm_thần , do_đó , trường_hợp này được tách riêng để toà xem_xét , quyết_định đưa bị_can vào bệnh viên tâm_thần . Do đa_số các bị_cáo đều chưa thành_niên nên phiên_toà ngày 1/2 được xử kín .
Bên công_tố đã yêu_cầu toà gia_hạn thời_gian tạm giam đối_với 8 bị_cáo thêm nửa năm . Mặc_dù các luật_sư bào_chữa phản_đối , nhưng nữ chánh_án đã ủng_hộ yêu_cầu của viện_kiểm_sát .
Theo TTXVN
